俄擬10月推行大型疫苗接種計劃

節錄

俄擬10月推行大型疫苗接種計劃

福西（右）前日作證時與議員「鬆踭」打招呼。路透社

俄羅斯聲稱武漢肺炎疫苗已完成臨床實驗，準備於10月推行大型疫苗接種計劃，醫生和教師將率先接種，若成事將成全球首例。惟美國傳染病專家福西質疑俄羅斯和中國研發的疫苗是否安全。

相關新聞：夏令營260人確診 美證兒童易播毒

福西質疑中俄疫苗安全性

俄羅斯衞生部長穆拉什科向當地傳媒透露，國營的加馬列亞研究所（Gamaleya Institute）已完成臨床實驗，正準備文件為疫苗正式註冊，「計劃在10月推行大型接種」。消息指，疫苗會於本月內獲政府批核，及後將分發給醫護人員接種。惟當局未有公佈任何科學數據證明疫苗的安全和成效。俄羅斯昨日新增5,462宗確診個案，再有95人染疫死亡，累計逾84.5萬人確診，逾1.4萬人死亡。

俄羅斯直接投資基金。。。。。。。。。。。。

全球有至少四款疫苗已進入第三階段的人體實驗，。。。。。。。。。。。。。

路透社/法新社/美聯社

西九龍影相手足被控襲警 聽朝9:30西九龍裁判法院提堂

🟥旁聽好浪費時間喎～
🔴被告花既時間多啲定你？